【到底是什麼讓你繼續堅持】

【到底是什麼讓你繼續堅持】

在這個威權年代，香港人每日都會聽到接二連三的壞消息：學生會遭到校方迫害、初選候選人有機會被起訴、港共政府繼續推行各種惡法，加上在互聯網上鋪天蓋地的犬儒主義言論，確實容易令人喪失鬥志。要繼續在這條光復香港的道路上前行，我們必須要好好思考到底是什麼原因讓我們堅持至今，面對嚴峻局勢依然尚未放棄。

有人是出於對民主自由的追求；有人是因為對這個地方的熱愛；亦有人建基於對敵人的仇恨，但不管如何，面對越來越龐大的打壓和壓力，我們必須要在心底找到一條支柱，支撐我們繼續前行。

而責任和愧疚，驅使着筆者繼續前行，愧疚着無法與香港的無數手足同生死共命運，愧疚着無數戰友犧牲卻僥倖殘存。還記得很多年之前的一個七一遊行，正當遊行結束收拾東西時，一位老人家拿着一個信封交給我們，入面大約裝着數千港元左右以及一封鼓勵的信件，然後向我們說：「我老啦，淨係可以做到呢啲，你哋要加油，小心啊！」，然之後便轉頭離去，正正就是這種不求回報，令筆者不自覺地覺得要更加努力，以回報這一份支持。

抗爭的道路上，我們會見到有無數人為此犧牲，亦都有無數人願意在這條道路上默默提供支持和鼓勵，正正是出於這份對犧牲者的愧疚和對這些鼓勵的承擔，鞭策着筆者一路跌跌撞撞走到今日。

今日曾經參加初選的手足可能會因為《匪安法》需要與大家離別，相信大家的心情都非常沉重，筆者亦不例外，但假若大家現在或者未來會感到迷惘，甚至心灰意冷，懇請大家回憶一下身邊犧牲戰友的面容，回憶一下在抗爭路上給予大家幫助的每一個人，可能是給予一飯之恩的家長，可能是曾經提攜自己的前輩，又或者在身邊默默支持自己的戰友，要不然就回憶一下當初挺身而出的初衷，相信絕對能夠找到支持大家繼續前行的支柱。

灰 但唔想放棄

因為佢未死

堅持係一件好困難嘅事，需要莫大嘅勇氣....加油

都堅持咗咁耐 點都要捱埋落去

Push

撐住呀泥巴

推

加油……堅強啲

大家都係

大佬

求仔……加油

推推

包

回憶一下當初挺身而出的初衷，相信絕對能夠找到支持大家繼續前行的支柱

精神

而家僅餘嘅自由都係靠手足犧牲返嚟
班仆街藍絲紅官狗一日未除 都無資格講放棄

嘔嘔

大家要堅持

呢個係香港另一個分水嶺

經歷過一百萬二百萬，港豬覺醒接受衝衝子
7218311011108111111121118......
我哋損失咗咁多戰友，你叫我放棄？
而家就好似玩緊一鋪牌
雖然係咁輸錢
但我相信總有一日係我哋贏！！！！

多謝幫推
堅持

保持信念

堅持

堅持食黃店

見字飲水坐直做運動讀書早啲瞓

制度內贏佢唔到 都唔想比佢贏得咁輕鬆

大家都要

所以.....唔好放棄

我也不甘心。天父賜比我一堆同胞手足，梗係用嚟比我愛㗎啦係咪？

push

pish

知道難受，頂撚住呀

醒咗瞓唔返

已經5年🥺🥺
我不想失敗 我想贏

🥺🥺🥺🥺

星……頂住

小年加油

加油

保持心態最緊要

長路漫漫 加油

致自由

呢場係一場多棒接力賽

一齊加油！

今日真係好感觸

228:
香港：47人被控國安法+街站警暴
緬甸：射殺幾個人
泰國：有示威
台灣：禱念228
成個亞洲228都唔係好日

大家都只可以頂住

要堅持呀兄弟

盡力

希望大家都安好

包加油

Bro 所言甚是 近日發生的事 的確好灰 惟有環顧身邊失去自由的戰友 勉勵自己 咬緊牙關 堅持下去 抗爭路上 必然有我同行 直至嚥下最後一口氣

P

古訓:
"除了守衛吾土 此生別無大事"

唔係一世㗎咩？

淋奠閪蛾？習習卒？全黨死清光？

共匪見國際情勢不妙開始心急，但呢一切只會加速歷史嘅軌跡，而歷史必然會發生嘅事無人能擋，按歷史規律，香港人必勝

只要唔放棄，肯盡力，肯團結，我就唔信有生之年唔會睇到呢一日

我相信

依段時間大家好好裝備自己

飲水 坐直 做運動 睇書

星……要堅持

愈係見到d五毛放負，就愈唔可以俾佢地影響到
班垃圾志在搞到你灰

煩到一個點
佢哋講嚟講去都係嗰堆嘢

嚟到依一刻的確係好難行，但唔代表要放棄
2012年無諗過會有14年嘅事，2016年好多人抨擊旺角件事，補選比咗楊岳橋，2019年香港人反而信任梁天琦。
根本估唔到有咩事會發生，要做嘅嘢就只有裝備自己，要記得嘅嘢就唔好忘記。

奇蹟由一開始就唔會出現，只能靠自己

我會喺到

盡力做好自己